**PlayStation
Network**（簡稱**PSN**）是[索尼互動娛樂提供的数字媒体娱乐服务](../Page/索尼互動娛樂.md "wikilink")。PSN推出于2006年11月，最初为[PlayStation系列游戏机专用](../Page/PlayStation.md "wikilink")，之后扩展到手机、平板电脑、蓝光播放器和电视。截至2018年11月，拥有超过9千万活跃用户\[1\]。

## 歷史

[缩略图](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:PSN_logo_color_trans.png "fig:缩略图")
2006年3月，索尼電腦娛樂宣布推出供[PlayStation
3使用的网络服务](../Page/PlayStation_3.md "wikilink")，暂定名「PlayStation
Network
Platform」\[2\]。在同年[东京电玩展上公布了正式名称PlayStation](../Page/东京电玩展.md "wikilink")
Network及详细内容。

2010年6月，索尼推出付费订阅服务PlayStation Plus，提供免费游戏、独家内容、商店折扣、提前试玩等权益。

2012年2月8日，索尼推出[索尼娛樂網絡](../Page/索尼娛樂網絡.md "wikilink")（Sony Entertainment
Network），将PSN包含在内。2015年改以PlayStation
Network为整个网络媒体服务平台统称，并以「PlayStation」为其中服务的统一前缀。

2012年7月，索尼電腦娛樂收购云游戏服务商，之后又收购了其竞争对手的专利\[3\]。2014年，索尼推出云游戏服务[PlayStation
Now](../Page/PlayStation_Now.md "wikilink")。

2018年12月19日，索尼互動娛樂韩国宣布将于2019年4月1日把原由其代营的PSN在韩国的服务转交至位于日本的Sony
Interactive Entertainment
Inc.直接运营\[4\]。2019年2月27日，索尼互動娛樂香港有限公司宣布也将于同年4月1日把原由其代营的PSN在亚洲部分国家和地区的服务转交SIE
Inc.直接运营\[5\]。

2019年4月11日，PSN正式推出更改线上ID功能\[6\]\[7\]。

## PlayStation Store

PlayStation
Store是PSN中的数字媒体商店，提供包括数字版游戏、[DLC](../Page/可下载内容.md "wikilink")、[游戏试玩版](../Page/游戏演示.md "wikilink")、主题背景、音乐、影视在内的一系列付费及免费内容。

## PlayStation Plus

[缩略图](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:PlayStationPlus.png "fig:缩略图")

PlayStation Plus（简称PS Plus）是一种按月付费的订阅服务，付费后将享有更多普通会员所不具备的权利：

  - 免费游戏及内容
  - 额外折扣优惠
  - 额外游戏试玩
  - 部分游戏优先购买权
  - 在线[游戏存档资料备份](../Page/游戏存档.md "wikilink")（100GB空间）
  - 自动下载与奖杯自动同步功能

### 每月免費遊戲

  -

      -

Plus會員每月可免費下載數款遊戲，每月初會更新一批新遊戲，只要在期限之內領取便能無限次數下載遊玩，一旦錯過領取期限便無法取得當月遊戲。值得注意的是，只有在擁有Plus會員資格的期間才能下載領取過的遊戲，如果失去會員資格，之前領取過的遊戲將會被封鎖而無法下載，不過只要再次成為Plus會員便能解除下載限制\[8\]。此外不同PSN地區的每月免費遊戲不一定會相同。

自2019年3月開始[索尼互動娛樂停止提供](../Page/索尼互動娛樂.md "wikilink")[PlayStation
3與](../Page/PlayStation_3.md "wikilink")[PlayStation
Vita版本的Plus免費遊戲](../Page/PlayStation_Vita.md "wikilink")\[9\]。

## 奖杯

[獎盃](../Page/成就_\(电子游戏\).md "wikilink")（Trophies）是一個用於紀錄玩家遊戲[成就的系統](../Page/成就_\(电子游戏\).md "wikilink")，獎盃分爲4种不同類型：[銅獎杯](../Page/銅.md "wikilink")（Bronze）、[銀獎杯](../Page/銀.md "wikilink")（Silver）、[金獎杯](../Page/金.md "wikilink")（Gold）以及[白金獎杯](../Page/铂.md "wikilink")（Platinum）。獎杯的獲取方式为玩家在遊戲中完成特定的事件（如過關或者消滅指定數目的敵人等）或者達到遊戲中的目的（如達成一定等級排名等），当玩家解锁所有其它奖杯后（不包括DLC内容新增的奖杯），就会获得白金奖杯。部分规模较小的游戏没有白金奖杯。

### 奖杯卡

奖杯卡（官方版名为Portable
ID\[10\]）是用于展示玩家获得奖杯总数及最近获得奖杯等内容的[信息图片](../Page/信息图形.md "wikilink")，玩家可在PSN网站生成固定链接的Portable
ID，以便在[论坛签名等处使用](../Page/网络论坛.md "wikilink")。除PSN提供的Portable
ID外，还有许多第三方网站提供奖杯卡服务。

## PlayStation Now

PlayStation Now是索尼于2014年推出的[云游戏服务](../Page/雲端遊戲.md "wikilink")。

## 娱乐服务

PlayStation
Network提供[网络电视服务](../Page/网络电视.md "wikilink")、[影视点播服务](../Page/隨選視訊.md "wikilink")和音乐[串流服务](../Page/流媒体.md "wikilink")（与[Spotify合作](../Page/Spotify.md "wikilink")）\[11\]。

## PlayStation App

PlayStation
App是索尼推出的[Android和](../Page/Android.md "wikilink")[iOS](../Page/iOS.md "wikilink")[应用程序](../Page/应用程序.md "wikilink")，用户可使用它连接PlayStation
Network。

## 停止服务

### PlayStation Home

PlayStation
Home是PSN內一個社交平台，每個玩家有屬於自己的虛擬分身在Home的虛擬環境內進行社交活動。2015年3月31日後已停止服務。

### PlayStation Mobile

是索尼推出的移动游戏[軟體框架](../Page/軟體框架.md "wikilink")，可使游戏同时兼容[Android系统](../Page/Android.md "wikilink")、[PlayStation
Vita和](../Page/PlayStation_Vita.md "wikilink")[Vita
TV](../Page/PlayStation_Vita_TV.md "wikilink")。2015年停止服务\[12\]。

## 负面事件

### 駭客入侵

2011年4月17-19日，PSN受到駭客攻击，迫使索尼于4月20日暂停服务，中断长达23天，影响到7700万注册用户\[13\]。之后索尼公布发现有用户数据遭到泄露\[14\]。2011年6月，索尼在恢复服务后推出「欢迎回来」（Welcome
Back）补偿计划，允许在4月20日之前注册的用户免费下载PS3和PSP游戏各两个，以及30天的免费PS
Plus订阅，服务中断前已订阅的用户则获得60天\[15\]。

### 受DDoS攻击

2014年12月25日，PSN与[Xbox
Live同时受到大量](../Page/Xbox_Live.md "wikilink")[DDoS攻击导致服务暂时中断](../Page/拒绝服务攻击.md "wikilink")，于26日恢复\[16\]。2015年1月1日，索尼宣布补偿用户5天免费PS
Plus订阅\[17\]。

## 注释

## 参考文献

## 外部链接

  - [台灣介紹頁](https://asia.playstation.com/cht-tw/psn/)
  - [香港介紹頁](https://asia.playstation.com/cht-hk/psn/)
  - [中国介绍页](https://www.playstation.com.cn/psn-playstationstore.htm)
  - [日本介绍页](https://www.jp.playstation.com/psn/)
  - [美国介绍页](https://www.playstation.com/en-us/network/store/)

## 参见

  - [Xbox Live](../Page/Xbox_Live.md "wikilink")
  - [任天堂Network](../Page/任天堂Network.md "wikilink")
  - [任天堂Switch線上服務](../Page/任天堂Switch線上服務.md "wikilink")

{{-}}

[Category:PlayStation 3](../Category/PlayStation_3.md "wikilink")
[PlayStation_Network](../Category/PlayStation_Network.md "wikilink")

1.
2.

3.

4.

5.

6.

7.

8.

9.

10.

11.

12.

13.

14.

15.

16.

17.